DSE Math /M1 步驟分

有時候有寫步驟, 但係寫得唔足, 咁樣答案啱有冇分?
e.g. 2016 q6a, 佢話 x-6x<66-6 , 有method分,
但係我直接寫 -5x<60 , 咁樣拎唔拎到分?

另外m1, poisson distribution個probi, 例如佢要求less than 3既proi, 可唔可以一開波就寫
e^-入 (入^0+入^1+(入^2)/2+(入^3)/3!) ?

即係一開波就factorise佢, 可以寫少幾個 e^-入

同埋有時候probi 好長, 可唔可以let某個數做x , 下邊嗰part就唔寫個probi啲數字出嚟, 直接用x代替 ?

可能1999, sorry

2016 q6a marking

e.g.

印象中我個陣老師話答案岩就拎得足分
唔岩就1分都無咁解
所以除非真係100% sure岩無禁錯機既話都係乖乖地寫返啲step拎下分
我個陣係寫黎俾自己清晰啲睇 無跟到好足
好多時靠step分救命

佢咪話putting x on one side 有一分囉

有

要懶點解唔用summation notation

Q6a你直接抄條式後爆答案都有分，總知x on one side就得，再者好多改卷都望答案先，見你答案岩就比full mark，見你錯先睇翻上去

咁你覺得我m1嗰個寫法有冇分?
marking